(恥與為伍) 英記者批評英籍港警助紂為虐

英國自由撰稿記者比瑞爾（Ian Birrell）19日在「泰晤士報」撰稿，批評部分英國籍警察在香港反送中示威運動當中，替中國做了卑鄙的工作，包括下令發射催淚彈。

（圖／中央社資料照）

比瑞爾以British officers are doing China's dirty work in Hong Kong為題撰稿，香港的和平示威演變成和警察的暴力對抗令人痛心，示威者使用自製投石機，和警方精良的武器根本無法相比。但從一開始，這些年輕示威者就願意灑熱血、替未來而戰，面對壓迫，他們別無他法。

他表示，年輕人的勇氣讓人敬佩，但令人沮喪的是，竟然看到部分英國人在前線對抗這些年輕人，替北京做卑鄙的工作，指揮港警壓迫自由。

根據比瑞爾的觀察，至少有5名英國警官在港警中扮演了領導的反示威角色。這幾名英國籍警官已經被示威者在社群網站上點名，指控他們指揮港警暴力攻擊。一名退休英國警官也告訴比瑞爾，這些人的作為令許多英國同僚感到失望。

他表示，其中包括出現在港警圍攻大學現場的香港警隊總警司陶輝（Rupert Dover），還有離開英國海軍後加入港警的指揮官莊定賢（David Jordan）也被現場目擊。

比瑞爾說，還有一名英國警官因為下令發射催淚瓦斯而惡名遠播。當時親民主政治人物接近警方，呼籲和平解決街頭衝突，但他卻下令發射催淚彈。

1997年香港主權移交時，香港有900名英國警員，目前的3萬2000人香港警隊當中則約有50名外籍人士。

比瑞爾表示，這場衝突開始時，警察儘管有很多疏失，但還沒變成惡警，但他們漸漸被牽扯進更有攻擊性的戰術之中，替中國主子賣命。現在的港警拿著步槍、逮捕醫護人員，做出令人噁心的野蠻行徑。香港逐漸失控，英國警官該是時候尊重祖國的民主傳統，停止助紂為虐。

取消國籍未

制裁名單

推俾美帝睇小UK無得唔割，一係棄歐入中，一係返回正途

開始黎料

香港的和平示威演變成和警察的暴力對抗令人痛心，示威者使用自製投石機，和警方精良的武器根本無法相比。

真係一針見血 唔好比政權利用勇武忘記初心

取消佢, 等佢係大灣區做二等人

push

要堅持，唔好失望，唔好灰
要商家周圍都做唔到生意
唔洗諗聖誕可以做返生意
聖誕冇生意
新年冇生意
攬抄

取消國籍冇用，應該直頭要爭取係英國起訴呢條仆街反人類罪行

除左本人 佢仲有屋企人 成個家族

入境英國就拉之後燒死啦

髒活派比英國籍警察做